老細話出雙糧畀我, 但我懷疑全公司都係出12個月糧

我唔係第一年出嚟打工, 但工作經驗唔多. 非專科U grad, 裸辭轉工, 都係揾返office低層.
舊公司同其他我reject 嘅offer, 人工都係一樣, 兼bonus, 口頭講bonus唔會少於一個月人工.

我返咗呢份工一段時間, 未過3個月, 一直冇簽約, 老細冇咗回事, 今日終於話簽.
我accept offer 嗰陣冇問清楚, (我知係我低能, 屌細力啲) 佢今日畀合約我睇, 唔單只冇寫有bonus 或 雙糧, 反而寫咗一年收入係月薪乘12!
我即刻話唔簽. 老細之後話可以出雙糧,但會以Bonus 出. 合約唔會明確寫雙糧.
我諗到之前啲工都係咁, 我又心軟, 口頭接受. 合約要再改, 但要2-3日先出到.

但諗深一層, 我舊公司同其他offer都係主動話 "有bonus", 加口頭講"bonus唔會少於一個月人工". 而呢間就要我爭取先有, 所以我懷疑全公司都係出12個月糧.
佢甚至會係合約上寫一年人工係月薪乘12. 我甚至擔心佢, 試用期後會唔會加人工.
愈諗愈唔對路, 我係咪要企硬? 要合約明確寫年終雙糧?

我有啲唔知點算, 因為一旦唔撈, 我CV唔寫呢份工, 空白會有啲長. 但一寫, 我將來又怕難向下一個HR解釋.

搵過份

佢話合同寫bonus以雙糧出

bonus姐係佢有權俾有權唔俾你
佢話會出雙糧俾你都係口up咋嘛 咪鬼信佢

問清楚係咪一定有雙糧 佢答你有既話
叫佢係合同寫清楚有雙糧 年薪=13個月
再問佢有冇bonus

提多你一句
再睇清楚合同 佢咁樣講
肯定合同有其他仆街野 你逐個字睇清楚
唔明就要問 有任何唔清晰 唔明都絕對唔好簽

諗諗下都係，今次真係同之前唔同，之前嘅老細可以講個信字。
但家陣睇個勢，對住呢個老細，真係寫清楚好啲。

冇簽約就返工, 一陣會唔會糧都唔撚出比你

打工係雙向
佢有權請你 你都有權做或者唔做

睇清楚合同 ot有冇補水 有冇一工半
如果補假又係仆街老細黎
仲有試用期幾耐 大假幾多日
係放銀行假定係勞工假

打工係雙向
佢有權請你 你都有權做或者唔做

睇清楚合同 ot有冇補水 有冇一工半
定係仆街補假 大假幾多日
放銀行假定勞工假？

冇其他同事，問下以前有冇雙糧囉

到時我會睇清楚，多謝ching。

自己小心D好, 我中過一次伏
話有Bonus, 仲話Bonus唔會少於一個月人工
做左成年, 同事問佢又話3,4月出
3月個陣到我問佢, 佢又話4,5月出
好啦, 5月啦, 咪又係無
到我8月走啦, 佢都仲要好似好好人咁比6分1個月我話當賀我結婚
我DKLM

我都覺係呢間公司真係唔講得個信字, 就算佢改好合, 但冇寫明年終雙糧, 我都會唔簽, 要求即改合約.
因為呢間公司, 至少係double pay 呢個位真係要好小心. 佢咁安排, 我有理由懷疑其他同事真係出12個月糧.
同埋, 邊有公司會寫明一年出幾多錢係月薪乘12個月? 一般都只寫明月薪.

你現職d 同事有冇人出過

我唔敢問, 因為我相信極大機會係冇.
因為我提出點解冇double pay 或 bonus, 老闆話公司啲約個個一樣, 但又話之後可以加返double pay, 會寫bonus, 但口頭承諾一個月糧.
我估有機會係對住我先應承, 其他人可能冇.
我怕我一旦嘗試打聽, 而發現其他人真係冇嘅話. 老闆會企硬唔肯係合約寫明年終雙糧; 或同事會估我有double pay, 再向老闆要求, 影響到公司.

呢個老闆幾濕鳩，佢買你唔敢走

分明係違反商品說明條例

其實問下現職同事無死既...
你咪話見工時唔記得問老闆囉，想知道往年其實有無雙糧或bonus咪得

思前想後, 老豆, 老母, 朋友同上面嘅巴絲都一致勸我要求要合約上寫明要年終雙糧.
個個都話要簽咗合同先開工, 同唔會係合約寫死一年出幾錢人工. 我家陣係office 直頭冇心機做嘢.
我明今次係我on9.
琴晚都仲揸唔定主意, 但我今早已經下定決心, 如果唔寫明年終雙糧就即日走. 因為舊公司同其他reject 過嘅offer都出到年終雙糧, 就算同下一個HR如實交代, 人地應該都未必介意.

好, 試吓先

老闆話公司啲約個個一樣

冇話一樣就要個個跟
你同佢講 你份合約都有一樣 我出埋你份糧好冇
你公司有權提出唔寫雙糧
我都有權提出要寫三個月花紅 必須落去合同

佢要閪同佢鬥閪 要頂下佢 唔係以為你好恰 就唔洗俾雙糧

bonus

佢會唔會13個月除番開12個月當花紅出?

"13個月除番開12個月當花紅出", 合約寫明就OK, 畢竟個總數係一樣嘅.

未知情況, 老闆成朝都冇返. 今日都唔見人嘅話, 諗緊係咪要寫email提出要求.
今個星期都簽唔成約就走.

事件圓滿解決
老闆好順利接受明確寫上"年終雙糧", 合約亦認真check過, OK.
各條款都好清晰, 所以簽咗.
多謝各位!

合約寫bonus公司就會因應當時公司既利潤
同你既工作表現著情發放
口頭話雙之後出唔足或無出
而你又無證據證明的話
你就只能硬食無數講
所以呢點絕對係得個信字
信唔過就搵過份吧

搞掂就好啦 其實雙糧好基本
合同再寫埋花紅會更好

雙糧還雙糧 Bonus還Bonus